亞洲樓王爆回佣貪案 5.9億大刁 中原主管涉私收下屬120萬

亞洲樓王爆回佣貪案
5.9億大刁 中原主管涉私收下屬120萬

25,863

■天匯一度刷新亞洲分層住宅成交價紀錄。黎樹雄攝

【本報訊】前「亞洲樓王」西半山天匯頂層單位A室，爆出物業代理涉嫌收受非法回佣事件。該單位2015年底以5.9億元天價成交，有份促成這宗交易的中原地產代理一名前高級營業主管，被指涉嫌收受一名時任下線地產代理逾120萬元的非法佣金，遭廉政公署起訴，明日在東區裁判法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

記者：謝明明 朱連峰

被告為68歲的中原地產代理前高級營業主管陳裕發，被控一項代理人接受利益罪。被告已獲廉署保釋等候應訊。廉署接獲貪污投訴，經調查後揭發這宗案件。廉署並未透露涉付回佣的地產代理狀況。

中生製藥大股東鄭翔玲

中原：嚴格要求員工守法

被告於案發時是派駐中原（工商舖）寫字樓部的高級營業主管，負責監督一組下線地產代理，於2015年12月促成該宗干德道一手住宅物業交易，成交價為逾5.9億元。

控罪指，被告涉嫌於2016年6月17日，無合法權限或合理辯解而從該名下線地產代理收受逾120萬元，作為讓對方參與向有關住宅物業的買家提供地產代理服務的報酬。

中原地產回應稱，一向嚴格要求員工遵守法律行事，由於事件已進入司法程序，故不作進一步回應。

有地產代理界人士指出，在一手物業買賣中，發展商會支付1至5%不等的樓宇交易佣金給地產代理公司，如交易由地產代理經理級人員促成，公司從整筆佣金中抽約10%給該名經理級人員；如交易由一般地產代理促成，公司會抽約20%給地產代理及10%地產代理的上線經理。
不過，他指出不少地產代理經理級人員為賺取更多佣金，會瞞騙公司，將交易當成下線地產代理促成，相關地產代理需從20%佣金中，分一半非法回佣予經理，「連同公司畀嘅一成佣金，經理變相賺兩成佣金，比原先由自己直接促成賺多一倍佣金」。

《蘋果》翻查資料，涉事單位是一度被稱為「亞洲樓王」的天匯46樓（又稱88樓）A室，實用面積5,732方呎，成交呎價10.3萬元，一度刷新本港史上分層住宅成交價紀錄，甚至貴絕亞洲。

業主疑為中生製藥大股東

按土地註冊處資料顯示，單位以個人名義買入，登記買家為鄭翔玲，與上市公司中國生物製藥主席謝炳妻子同名，本報截稿前未能聯絡謝氏夫婦求證。現年54歲的鄭翔玲為中生製藥大股東及董事，持股逾兩成，身家超過300億元。鄭翔玲活躍政壇，除曾任全國政協外，並擔任港區省級政協委員聯誼會主席，2017年特首選舉力撐林鄭月娥。

據悉，被廉署落案起訴的陳裕發從事地產代理逾20年，行內人稱「四哥」。據知，他曾於山頂及南區從事豪宅代理業務，10年前轉職寫字樓部。曾與他共事的代理表示，陳人脈關係好，結識不少有錢人甚至名人，否則便不能促成天匯的世紀大刁。

下一則
恒地天匯捲造市醜聞

恒地天匯捲造市醜聞

傳細行拆佣最誇70%

納米樓落成量 5年勁飆7.5倍

中介咁就賺1球
香港叫人腳踏實地打工比粗囗更難聽

硬膠泛民打手LIKLN

平時扮正常user
一到選舉就打擊本土派

其實個主管，用盡個遊戲規劃，袋最多
客又係佢，個大刁又係佢自己做

只不過影響左施生 出多了120萬糧